信輪迴但只食初一十五齋嘅佛教徒平時咪即係食「人」肉?

仲有個楊大偉搞green monday係唔係鼓勵二至日可以食「人」肉

咁初一十五都唔使食啦

印度原始佛教係食肉
漢傳佛教才唔食肉

佛陀前世割肉餵鷹

佛陀前世唔係人？

人肉

咁佢信輪迴又食肉即係食人肉?

畜生道都係人變

殺生跟食肉係兩回事
只食3淨肉

三淨肉咪又係「人」肉

你個人肉定義係咩?
正常你食豬肉就豬肉, 你唔唔會理隻豬上一世係唔係人. 而且冇人會答到你隻豬上一世係咩.
咁你又何需自尋煩惱呢?

咁點解初一十五要食齋?

呢個係習俗傳統黎㗎喎, 好似商朝開始已經有.
佢地話咁樣做可以齋戒養心, 可以績功德.

你話佢偽善都得, 但佢地確實每個月食少兩日肉, 而且又冇影響我地, 我覺得唔係壞事. 你又點睇?

點解可以積功德?

大乘佛經講咯
動物冇因為你而令佢死亡, 就係一種德, 好難明咩?

小乘 可以食三淨肉, 都係動物冇因為你而死, 所以冇損功德, 原因一樣者.

其實你想知多啲 點解自己唔搵下者

其實你咁諗都啱 , 你呢個邏輯 大乘佛學係有講過㗎

輪迴幾千次, 食到嘅有可能係來自上世父母兄弟子女嘅肉, 所以 所有肉都唔應該食!

但你覺得係初一十五先食齋嘅人會諗呢樣野咩? 又或者道行唔深, 仍然有食肉慾掛.

真正佛教從來無禁止教徒食肉

其實初一十五素食係道教既野，同埋漢傳佛教素食係歷史問題，係藏傳 日本 南傳等係可食三淨肉

係泓法大師既十住心論中 素食係判為民間信仰，連五戒十善都比唔上，作用只係能夠封三惡道

你咁諗 已經無功德

無咩變唔變 人同豬牛雞有咩分別 唔識修行既人，只係同動物一樣

既然無我 一舊肉都係一堆元素黎 無咩話人肉唔人肉

所以我好敬佩和尚
但就覺得初一十五Green Monday先食齋嘅人怪怪的

source

唔使spin了
你嘅態度差過耶人護教

好笑
我又唔信

長食齋咪唔會食到「人」

咁你問黎做咩 搞笑?

下 咁都叫差 咁你玩單機啦 8

問下唔得?我唔信聖經係咪唔問得聖經問題?

駁唔到咪認囉

第一、第二破僧戒

好多人都接受唔到大乘經典九成以上係二次創作+漢傳佛教才唔食肉

咁原始佛教信唔信輪迴先?

斎戒係東亞帝國嘅傳統 喺佛教未傳入東亞之前已經有 係道教嘅嘢 原本只係食百家佈施嘅嘢

輪迴係印度教傳承到手佛教

大家可以先暸解佛教發展史, 然後再討論落去

我所知其實有限

不如我又請教下你, 點解要學彿 (信佛) ?

又係「嗰啲睇晒成本聖經先」嘅護教招數

想玩人身攻擊?

有乜野關系?

咁你問嚟做乜?

請教下你

不如你去了解下我個問題
唔識就去請教高僧

但願你可以深入暸解一下彿教
祝
六時吉祥